去信促習平反六四 蔣彥永遭軟禁難求診

去信促習平反六四 蔣彥永遭軟禁難求診

蔣彥永（右）與外界失聯兼遭軟禁。

【本報訊】六四30周年到來之際，現年86歲的解放軍總醫院（301醫院）良心退休軍醫蔣彥永，近日已被軍方「升級監管」，軟禁在家，失去自由，連去醫院看病都不行；家中電話及手機也被當局截斷。蔣早前接受港媒專訪，披露他已去信國家主席習近平，要求為30年前的六四事件正名，再度招來輿論關注；事件或成當局對其「加碼監控」的原因。

北京人權律師尚寶軍昨在微信朋友圈留言，籲「關注蔣彥永醫生」，尚對《蘋果》記者表示，他已聯繫不到蔣醫生本人。過往多年六四前夕，蔣彥永雖被當局例行看管，但尚有行動自由。內地獨立記者高瑜昨午在Twitter透露，蔣彥永昨早獲准到301醫院接受四名專家會診，但他走出北京萬壽路朱各莊26號的軍隊幹部休養所大門時，被哨崗看守人員阻止出門，且一度發生推撞。

電話被截斷

據透露，蔣彥永在和朋友通話中情緒激動：「這個違憲的反動軍隊我不參加了！為甚麼我蔣彥永到自己的醫院看病，約好了並已獲批准，有四個主任給我會診，到大門口卻不讓我出去？」據悉蔣因為年事已高或有神經退化，故需要就醫。與此同時，蔣家兩部電話及其手機都被截斷，無法與外間聯絡。《蘋果》記者昨多次嘗試聯繫蔣，電話都被中斷。有知情者上周五曾打通蔣的電話，蔣稱目前人身安全沒問題，但被要求不能再接受傳媒訪問。

1989年六四事件後，曾救治過六四傷者的蔣彥永目睹屠殺慘況，悲痛不已；事後以親歷者身份對外證六四屠殺，並多次上書要求當局重評六四。2003年他亦率先對外披露中國沙士疫情。今年兩會期間他透露曾去信習近平及全國人大，再次要求當局解決六四問題，正確評價六四事件，不料招來軍方24小時軟禁，嚴加看管和噤聲。

上一則
上一則
頻密軍演抓牢軍權助終身執政

下一則
下一則
李克強抵比利時 中歐峯會料無共識